山竹襲港：港鐵停駛 多區的士「劏客」400蚊一程

天文台發出9號風球後，港鐵已即時停止所有地面和架空路段的港鐵列車，以及輕鐵和港鐵巴士的服務。有市民因無法乘坐交通工具，被迫步出港鐵車站，冒着風雨「搵車搭」，非常狼狽。當中有的士司機加價，此外，亦吸引私家車、客貨車司機駛至車站「搵食」，當車駛至車站外，市民一擁而上「問價」。

今早8時許，元朗西鐵站的士站，約有20名市民輪候的士，有的哥索價：「天水圍400蚊一程」。市民為分擔車資，與其他不相識的「同道人」一起乘坐的士。同時，亦有的哥「揀客」拒載短程，其中居住天水圍的劉小姐表示：「問咗4、5架的士都唔肯載，話太近唔去。」

部分市民滯留車站，當中一名家住內地深圳的李小姐表示：「剛返完通宵收工，但9號風球一掛就無車坐，管制站亦唔知開唔開，現在唔知點算好。」另外，一名居住屯門的朱先生指：「可能要冒雨步行回家，真無計！」居住朗屏邨的黃先生，今早外出飲茶，惟飲茶後突然掛起9號風球，結果無車回家。「都係自己衰，無預好時間，今次要行返屋企。」

而荃灣西站外亦有多名市民「搵車」，有私家車、七人車、客貨車駛至車站時，市民上前問價，有司機表示：「屯門200蚊一位」、「元朗300蚊一位」等。市民為求離開，亦照樣上車。

警賊唔撚做野

開車前已經收錢？

飲少餐荼會死？

發達囉
200/300一位

乜撚野的哥
垃圾報紙佬

拍低佢報警

dc9

飲完茶無錢搭車返屋企？

無錢學人打風出街

的士狗坐地起價人，正仆街

的士狗次次坐地起價就賴保險 係怕個風既就咪撚開工啦 想藉機劏客又唔撚認

一個願打一個願捱 你可以唔坐 又唔係日日打風

的士佬都係揾食姐

尋晚一點掛咗8號喇wor，因乜事仲出街？

重出去飲茶就真係抵撚死

劏你老母 搵命搏嫁

岩聽 冇第三保架

個個都話UBER 你睇下今日UBER CALL唔CALL到車

垃圾香港人

落車唔敢企硬

的哥

我屌你老母臭化閪
d 語氣成條廢老咁
岩聽，你老母個閪就岩

講撚左幾年包第三保
唔撚識咪鳩up 啦傻鳩

講左幾年 冇呀ON9仔。

你坐UBER啦

自由訂價？
可以不按錶收費？

同佢講車去警署話番工
試下拒載加收貴

咪係，d的士狗拎自己條命黎博架，係刀鋒上搵錢

最好吹撚走呢班的士佬

咁同機場劏遊客果堆的士有咩分別？
警察呢？

法例准的士隨意開價？

咁全部的士佬唔好開工 個個唔好番屋企

咁咪唔好渣

冇分別
都係司機犯法
香港拎的士牌唔容許唔按錶

個風大到咁 搵命搏
收貴d覺得無問題
問下自己有咩理由出街先啦

今次真係搵命博

有好多人返夜，今朝先放工架

發災難財黎講，香港同支那就黎冇分別

Risk premium

咁呢一更要蝕返幾多%落去

一係就唔放工好過，有撚車搭

Uber啦

飲茶果個係咪開post唔俾加百五條傻鳩

呢個情況唔叫發災難財啦

你唔搭你個人同的士佬都仲係好安全

人地最多無錢收姐

call唔到咩，我見有幾架喺附近

加1 00 都CALL唔到 D車假架

記住啲的士狗呀

風災先加價唔叫災難財

你嫌貴 唔想俾人劏就唔好搭 行路返屋企啦

仲出去飲茶果條真係抵撚死

出街做乜9

情況有啲唔同，司機都辛苦加冒住危險。
你話賣膠紙果啲就算係啦

你唔搭,你個人無穿無爛,你搭左反而有危險,人地都叫發災難財?

不如換個角度諗,佢地係陪你玩死亡遊戲既玩伴,
即係比錢Ptgf陪你睇戲咁,咁諗係咪會覺比得抵D

好明顯灰色地帶
禁左佢 唔通開警車載班7頭咩

打風仲去飲茶 抵你俾的士狗劏喇

屌咩姐，有需就有供嫁啦

個個都Uber 搵鬼同你搵命搏咩
大把中產拎架靚車當遊下車河又可以搵下少少錢咁架咋

如果照比返錶錢唔比返同佢傾左嗰個數得唔得

講真的士狗係賤種就大家都知。
但情況特殊又你情我願，唔係上咗車到咗先屈鳩你，唔可以怪佢地架喎，同黃牛一樣，冇人買點會炒得高個價？何況打風揸車係危險既

阿sir唔做唔駛你教

風險大咗唔少,收貴D合情理既都...

我就call唔到 🤷‍♂️ 你咁岩call到咁好彩

揾命摶架，只限今日算啦

不過犯法野都係做小d啦

照話比 落車跟錶比咪得 佢又奈你唔何 做乜鳩

人地十號波都開車 算係咁啦
請人飲茶都要啦 仲收你廿幾蚊咩
安全至上 留係屋企唔好？
你行去飲茶囉

999都無人聽啦

唔出街就唔洗比
人地搵命搏
我覺得抵

你呢個畫面好似未叫車...？
印象中你㩒落去 佢就會話無車
跟住出加成
好少叫uber 歡迎指正

Uber犯法警察都唔做野啦

話有問題者都係on9
自由市場嚟 你可以揀唔出街

佢忽撚咗

今次撐dc9
人地真係攞命搏

今日坐左個50蚊

我有權唔揸
你咪offer到我價先開車
吹呀

返工都叫情有可原
你條仆街明知打風重周街走
無車返屋企真係抵撚死
唔好累到要人拎條命救你

有錢人先唔會咁on9打風出街
條命咁緊要

荃灣返屯門兩舊水算係咁啦

㗎車分分鐘吹落海。人地搵命搏 。收400係應該掛。btw 可以選擇唔搭，冇人逼佢

司機app接唔到單，乘客app call唔到車

call 唔到 個app有問題

假象嚟㗎

Uber call到車喎，正常價

最好立例八號風球以上的士佬唔準開工
違者可遭檢控

的士佬又唔駛冒險
市民又唔會俾人㩒住搶
win win

屌你老母見到真係好撚嬲

調轉去諗，咁嘅天氣如果我坐到一架跟咪錶收費嘅的士，我反而會俾多一百幾十蚊貼士

咁嘅天氣仲肯出嚟開工，仲要守法，真係要鼓勵下

可以直接打比控制室屌柒佢地點解唔開車
當值控制室總主任22122700
當值控制室通訊經理22122600

打風揸車你揸埋我果份啦

uber佬食埋
本身都犯法
點charge都係非法載客取酬

一百幾十就係唔夠

陪你搵命博喎大佬，幾舊水貼士差唔多啦！